\section{Agradecimientos}

Uno no es un ente individual. Somos y nos caracterizamos por las relaciones que tenemos con las otras personas (en el sentido mas categorico). Es por eso que \'este logro no fu\'e \emph{mio}. Fue un logro de todos nosotros. Hay personas que forman una mayor parte de mi que otras por supuesto, y es a ellos a quien debe felicitarles m\'as que nadie por \'esta obra. Mam\'a... Pap\'a... Maxi... Maria... Muchisimas gracias.


 A mis hermanos de la vida que les debo tanto... Si, hermanos que tradicionalmente se dice que uno elige. No es cierto. Uno no elige sentir lo que siente.  Andy... Quizas porque tenemos rulos los dos (y ahora barba!), o porque \'eramos inseparables, frecuentemente la gente  nos preguntaba si eramos hermanos. La respuesta siempre fu\'e \emph{si}.  Jordi... Mi parte musical, creativa e intuitiva. Podemos estar separados por d\'ecadas, y no va a dejar de suceder que en nuestros reencuentros vivamos una confluencia de ideas, emociones, y conclusiones sobre la vida... Gracias. Brencho... Mi lado misticio/cientifico/espiritual (o sea re flashero....).... Gracias. Amjad... Sos puro coraz\'on, puro aliento, indudable amigo y compa\~nero... Gracias. Sean... Mi lado mas existencial... Gracias.   Nico...  Mi lado l\'ogico, anal\'itico... Gracias. Lean... Mi lado que me recuerda que nunca diga que algo es imposible... A pesar de lo que diga Nico... Gracias. Alex... Mi lado mas frontal y honesto... Gracias.  Martin...(si Tincho, te quiero decir Martin. No te estoy retando) Sos quien me pone los pies en la tierra... Gracias. Hernan (preferiblemente olmedo)... Mi lado mas considerado... Gracias. Ariel... Sos la lecci\'on 1 de lo que es la hermandad...  Gracias. Sil y Steph... Cuando tengo que dejar el alma en la cancha, pienso en ustedes guerreras...  Gracias. Franklin... El Go, la did\'actica, la bondad.... Gracias maestro. 
 

 No puedo seguir destacando las cualidades que mas aprecio de cada uno, pero si mencionarlos. Mauro, Belen, Quimey, Alejo, Pablo, Marco, Mariana, Joaco, Analia, Pacha, Gus y el resto de los Barris, Favio, Susana... Gracias. 
 
\vspace{1ex} 
 
Eduardo...  Yo a punto de dejar la carrera (fueron muchas veces...) curs\'e topolog\'ia con vos. En ese momento me d\i' cuenta que nunca en mi vida me iba a separar de la matem\'atica. Sos una parte muy importante de mi! Muchas Gracias!  
 
 
\vspace{1ex}
\'Esta tesis va dedicada a Luca, Lincoln y Daniel (fuertes sobrevivientes como su madre), Milo, Agustin y Franco (gest\'andose!), y Lisandro. Gurises lindos, muchas gracias! 
 
 


 
 
